Psí srdce. 1. Tato kniha je o umělem člověku, který vznikl nahodou, jako chybný výsledek lekářského experimentu. 2. Než se stal člověkem to byl pes bezdomovec, ale ten pes byl chytrý, přivetlivý a hodné chytracký lyšacký. Jmenonoval se Šarik a uměl si čist. 3. Jednou ten pes ležel nemocný na ulici a našel ho jeden lekář. Ten lekář byl velmi znamý vedec, terý hledal nejaký zvířata pro sve zkoušky. 4. Lekář dal psovi mozek a ještě nejaké příslušenství od člověka. Z vlastnich orgánů zůstalo psovi jenom jeho psí srdce a pes rychle se proměnil do člověka. 5. Ale ten člověk od kterého připadl mozek Šarikoví byl velmi špatným. To byl zločinec a opilec. Proto byvalý pes taky začal dělat špatný věci a profesor a obratil ho zpět dobreho psa, odstranil človečí mozek
